家用應該要比幾多

小弟就黎Grad，屋企人都開始問家用嘅事

假設人工14000-15000左右，你地會比幾多屋企

利申屋企人對我都好好，但佢地話家用應該要比一半，我個人覺得好似太多，我就認為交3000－4000左右，佢地就覺得太少，想問下各位巴絲係會比幾多，係咪真係我太吝嗇呢

0
比家用係港燦行為

唔係 差唔多
Fg果陣份人工$14000 果時比$3500
覺得對得人對得自己

35%

其實睇番你老豆老母點對你
如果以前比過ok多零用
有比錢玩活動
有買過野比你
有樓etc...
咁應該比返1/3
當然如果佢地係仆街就1000都嫌多

最多3千

5000

Fg一出黎比三千四千夠啦
拎你一半去供樓層樓留返比你就話
拎一半老豆拎去賭老母拎去打牌咁把撚咩

問下佢地有冇俾一半人工自己老豆老母先啦

睇屋企情況

冇錯
我半份糧家用

有同事屋企冇負擔成份糧拎去玩
冇得比

舊時屋企好窮，基本上冇玩具冇娛樂冇興趣班，但生活都幾開心，依加經過佢地嘅努力，環境變好左好多，基本上生活無憂，而且佢地都對我好好，所以都考慮緊會比1／3

人工既4-5成

屋企生活無憂，未窮到等我家用開飯

畀一半 有撚病

唔知係咪我嘅諗法太自私，我自己係覺得屋企夠用，維持到日常開支就得。我認為佢地要為我未來著想下，做仔嘅終有一日會結婚會搬走，會有自己嘅家庭，如果我開始就已經比我一半人工，扣哂日常開支我都應該幾難有錢剩低，可能最低一個月儲得幾千蚊，咁要幾時先買到樓同結婚

我有閒錢嘅又唔會對佢地吝嗇嘅，第時出左黎做野，可以嘅都會請下佢地去玩，食飯咁。同埋我又唔會唔養佢地，佢地話冇錢嘅我點都會比佢地。

同埋家用一開始比得多，你之後話比唔可以比咁多，比得少左佢地會點諗。。。

加家用係唔會有人有意見嫁嘛，但減家用就。。。。。

屌萬4萬5學乜撚野人比家用

0-1000

粉糧嘅1/4

份

如果我係你就俾晒

我而家俾緊3%到

三分一到掛

fresh grad差唔多啦，我都知唔符合連登嘅標準。

我15k比緊3500-4000，覺得算係咁，第時搵得多錢就再加(i.e 每6000加1000）

咁辛苦養到你咁大
俾哂都唔過份啦講真

夠兩老生活就得
我搵1xk到依家3xk都係俾3k

我就比一半，但其實真係草唔到錢

老豆老母唔縱得，
我由25k到而家60k,
家用4k，
目標keep住10%以內。

屋企唔算大富大貴
但都算ok
所以1蚊都冇比

以前係你呢個價位，比三千

後生仔搞得掂自己先算啦

3-4k
再多都係俾佢地賭/打麻雀
細個時又冇咩零用

你諗返你細個過的係咩水平的生活
而家比的家用足夠佢地維持返果個水平就得

即係父母以前只係比你食宿，冇娛樂
你而家都一樣，只係keep住佢條命

比家用比少d
之後節日生日出bonus
佢地會開心好多
如果個個月比咁多
唔使儲錢
一個月比少d都唔得

30%

0
因為老豆係賭錢所以唔比
老母就得閒陪佢買下餸咁

睇屋企咩環境,兄弟姊妹多可以分擔吓
如果獨子或者家境唔好就焗住畀多少少

我而家剩係畀4,500一個月+出街食飯我埋單+三餐自己搞掂
連埋兄弟姊妹份家用一齊計,老母一個月有接近13,000家用+過年有雙糧
考慮到層樓又供完,我覺得13,000蚊一個月乜都夠
即使扣除醫藥費老母一個月都有近萬蚊用

如果我係你
我諗一般情況最多都係5,000,家庭經濟狀況差就再畀多少少
假如有兄弟姊妹分擔或者家庭經濟狀況較好
我諗我會傾向畀3,000至4,000,然後逐年再加

3000

一家唔知一家事....
如果你晚飯仲係會返屋企食，甚至乎帶飯，比一半其實唔過份。
不如你自己計下，燈油火蠟，即係冷氣費，煤氣費，租or供樓，屋企啲零食，廁紙，柴米油鹽等等等等，如果叫你負擔返自己果份，應該夾幾錢。

我知道好多後生仔，真係唔知夏天開冷氣條數可以兩三千一個月的。

都好睇屋企電器食唔食電
當初屋企部冷氣雪櫃當好多年都無換,夏天間中開冷氣電費都要三千頭
後尾換完冷氣雪櫃,夏天幾乎每晚開冷氣都只係一千尾

無錯，所以要自己計一計每個月其實要幾錢先維持到一頭家既支出

如果老豆老母飯又唔煮水都唔煲，比條毛佢穿鼻

其實而家廁紙可以成30蚊條，仲要仆街到困綁式銷售，要買兩條70蚊。
洗頭水又話六七十蚊支，護髮素又六七十，沐浴露又六七十。。。 當然，有啲好雞既牌子可以平啲既，咁就可以大爆你老豆老母，屌你平時俾埋啲勞工牌沐浴露俾我用，仲好意思收我幾千蚊家用！

有無人同我一樣要成份糧幫老豆還卡數 /債

最後仲要老母接濟返自己

我20k比5k

我諗你老豆老母叫你拎一半但自己又有錢
你都識講對你好好，應該都係驚你使晒份糧幫你儲起JA

欠債就無...不過之前屋企人醫病,我自己都拎咗30萬出黎

我屋企，細佬十年唔見老母，無比過家用，有次比幾百蚊老母飲茶，佢開心到好似老來得子咁

我每月比二三千比左十幾年，係少左d，但我都要生活架，間中老母有說話聽，話我比得少

Fg 33k 諗住俾8k家用
但驚俾老母屌

平時4分1
新年嗰個月3分1

你都幾不孝,做咩唔成份糧比晒佢?

今個月開始翻 12k 想比3k
但老母嫌少
本身仲想出黎做野就開始草錢
同佢講想草錢仲要比佢話自私 草埋自己洗唔幫輕屋企供樓
想話草錢去個旅行換電腦都無

利申屋企完全唔煮飯 無野食 無乾糧

我有呀哥家姐，俾3000

4 k

14 15k無比過
22k 都係比2k佢算 佢地唔投資 都係象徵式

2k 都多

屋企人對我都好好，但佢地話家用應該要比一半

人面獸心做到出面
1蚊都唔好比 快D搬

成份人工比曬佢地，達成佢地養兒防老嘅心願。

唔好俾
利申俾8成

一定唔會俾多，你開大左個頭，下個月俾少d就話你不孝

14k俾緊2000
生日 母親節 父親節 新年各俾1000利是
節日食飯夾錢

不過俾2000係驚一開始俾太多之後想減會尷尬 所以先俾少 之後睇情況加

點解要俾

咁就一個仙都唔好俾

幾年前FG時16000，畀2000家用+6000左右水電煤租、上網費、阿妹補習費等

而家3萬多啲，畀4000家用，其他費用差唔多

其實好睇你父母係乜野人同埋佢地覺得你係咪慳家

21.5k俾緊3k

讀書零用2000但學費自己借+3餐食飯食自己part time人工
依家做野3餐etc 所有開支食自己
3000只係for借住係間房

利申關係好撚差

我睇哂咁多位巴絲嘅留言，我都慶幸我嘅家庭都叫生活愉快，樓上嘅我就唔逐一回覆，我講多些少自己嘅資訊先

我自己都算係一個好慳家嘅人，唔係一拎到份糧就一野使哂果種，咁耐以嚟買過最貴嘅都係一部5000蚊嘅notebook，做學校功課需要用到，買野之前係會睇需要同性價比

我認為養番父母呢樣野係必需要做嘅，畢竟佢地由細養到我大，養到我大學畢業準備出社會工作，供養父母我一定會做，但唔係某嘅巴絲講到話要成份糧比哂咁極端

我上面都有講過，我都要有自己嘅未來，要結婚要買樓要有自己家庭，唔儲錢嘅，人地邊會放心交個女比自己？所以我先會覺得比5000已經算好多，同埋我唔係獨生子，我相信每人5000家用應該都好夠，而且父母未退休，家庭生活開支絕對足夠

無論如何，多謝咁多位嘅comment先

另外，fresh grad 50k嘅朋友好騷擾成日見到上班台啲認真post都會有人講，好煩

一開始佢地等錢洗 搵35k比20k up
過左半年比8k
再過多半年減到3k

比媽媽~10,000
比岳父岳母14,000
兩公婆

我出嚟做嘢頭一年冇比，因為當時唔高人工，讀書又好貴，仲要自己租屋同生活

諗下佢地以前俾幾多零用你

諗返父母用左幾多資源係你身上，例如細個學野去旅行，大個出國讀書，平日洗費出街食飯你用左佢地幾多錢 - 呢樣決定個base

諗返父母錫唔錫你，情感上關唔關心你 - 根據個base 調整

諗返父母有冇為左你而犧牲，或者為左家庭改善生活而努力，或者其他無私行為 - 根據個base 調整

呢幾樣決定上限，最後如果父母唔想要/唔需要咪俾少啲

搵44k 10k 家用
儲錢結婚買樓 漫漫長路

佢話：你出去租屋都唔止3000

雖然供樓將來都係自己嘅
份糧得甘少真係唔係洗咩
仲話加人工一定要同佢講 洗唔洗加幾多都比埋佢呀大佬

你同佢地講搵9k咋, 你老母話要一半, 咁當4k啦

佢計到咁盡就好應該扑野要帶套佢有得揀生唔生
唔想嘥錢養大你就掉去保良局等養到十八歲黎認返你拎家用啦

好簡單
佢地仲有冇做野
有冇樓淨
有就可以俾多d
因爲幾十年後都係俾返你
當儲退休金

如果係好食懶做
未過60就係屋企等你餵佢地食
最好俾得越少越好
等佢地明白到生仔唔係為養老
逼佢地出返黎做野